Router路由器 集中討論區(11)

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
方形屋：
<$800: AC66U B1 / AC58U
$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300

長形/奇怪形： (雙機mesh wifi)
<$2000: RBK20
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

幾千尺豪宅 (3機mesh)
$2700: RBK23
$3100: RBK43
$4400: RBK53

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Big Brother is WATCHING YOU!!!

小弟都係新手，志在對Router有興趣同大家討論下，有待各巴打補完。

想係到多謝以下巴打長期支持
電磁鐵
乖乖小毒男
最強Gridman
單眼佬大軍

Velop

Orbi 家庭

想跟你搵食

打左去問netvigator，佢話幫我check 下，持續係咁就搵師傅整

orbi family

我驚會餓死班巴打

多啲上水麻

velop
說好的放velop係置頂post 呢

其實都想睇下velop review有冇用家分享下

我無唔記得架 我未分得清velop分別唔敢亂up
So未擺到落去
巴打熟既可以幫我係Q8分類

持續更新 放心

G支台巴造褔連登

主力牆係房同廳中間
玩mesh 2隻野都未必 link up 到

想問 velop mesh 衛星如果出番 Lan 線入電腦係唔係會比行 wifi 快？

[url
[/url]570呎 3房 請問用ac86送係廳夠唔夠用?

1200尺屋，主人房係走廊尾房想連到睇Netflix ，modem係廳，router 想要4 port, 除左rbk40 有乜推介？

千呎以上最好用3隻裝：rbk43/53
市面上好似大多數都係2lan port除左orbk4/5系。
如果你有心水mesh就要另加switch啦

最主要係因為我買左rbk23,都係岩岩夠用，有啲後悔唔買rbk43 等我唔使擺位擺得咁辛苦

我估尾房同第二間房應該收唔到5g,只係2.4g hz...睇你介唔介意

Thanks ,43好貴

如果orbi cover 會好d ?orbi 同ac86u 速度上分別大唔大?

Orbi cover好係因為衛星數量
一隻ac86u單隻點都唔夠mesh好 當然牙石唔夠玩 都可以買多隻做mesh

我兩個都有，我就係ac68u轉orbi rbk23 .
係廳到主router速度差唔多快，但其他房就因為有衛星就速度都過200+，但68u 就好多位都收唔到。 當然都要depend ur home 大小

咁一係velop雙頻加switch，聽聞幾抵屌

巴打點解要3隻 因為第一話主機遇到主力牆
主力牆對5G訊號消減好致命

第一站

感激

最主要係第一間房同尾房都要行lan線，第一衛星同主router岩岩有主力牆，但都用到5g hz 互相連接到。 而我係用star network,姐係一部主router分比兩個衛星，而唔係用daisy chain(主router去衛星1再去衛星2 )咁樣。
Btw,我曾經試過用daisy chain就發現係主router去衛星2先去衛星1，好那奇怪 姐係證明我主機放係接近走廊位射比衛星2係好過衛星1，仲要網速唔快 諗起好那on9 . 最後用番star network 算。

見有特價4折買左隻totolink AC2600既router, 係咪真係唔建議用
除左比BIG BROTHER睇之外, 速度其實會唔會都比較差??

另外我試過剩係放頭同尾，第一間房同第二間房wifi接收都係好差，同ac68u個陣得2-40mb無咩分別。但依家有2-3xxmb ，差幾遠

無錯既頭先解答前巴打
點解乖乖巴會用3隻 因為中左隻 工字型 主力牆陣

廚房位都有主力牆 又係收得好差，btw 我個到走廊門一關（其實都幾重身），啲衛星即克轉哂燈 跟住會橙色同藍色跳來跳去 網速都會慢左小小，好那on9ar 屌

我希望orbi可以比我揀係第一次setup完熄左個燈佢

totolink好似係泡菜品牌喺鬼國設廠 泡菜+支拿牌子
一定唔掂㗎啦，無論software 定hardware 都
xxlink都係

有主力牆基本上乜都死

我呀媽用塊布蓋住佢

我知，但都無辦法

反而係果時主力牆後舖lan先係解決方案

要大裝修先得 重舖lan 又要搵個野射wifi出來先得

會啊 衛星既接收一定好過你電腦接收，衛星接收出返lan基本就出足衛星既速度

我個到試過係衛星1行lan有300mb (用macbook pro2011)
跟住電話( iphone7plus) 行wifi就大約25x-28xmb)左右

因為個極限在於衛星個接收到，所以出lan都係得300Mbps

其實好慘，我用orbi自家app check網速都係download 得5xx-6xxmb ,upload就8xx-9xx.
Smartone jj
Download永遠都係唔高so sad

R7800 真係好正

用緊Intel 9260 ac wifi card @ 5Ghz 160mhz

download 得5xx Mbps 有啲唔正常喎 打電話去屌屌佢啦

唔出奇1000m寬頻冇8成速度保證 我問過只保證>500m

我有一克諗過唔會係用緊員工優惠所以咁

香港寬頻，測出黎同你一樣

Smartone係租hkbn，咁我都放心啲

光纖唔係直入屋係差啲，要同大廈其他人share

但我記得好似都係直入光纖入屋 都唔知係咪同人share

有野想問hkbn modem有無無非華為
我想cut老電

1000mbps保證速度只係>500mbps
利伸：用hkbn打過去了解過

有modem 一定入屋
冇modem就入大廈同人些牙

個modem由nokia轉咗屎為
不hkbn只保證單/up撈 >500mbps

遲啲打去問侯吓有冇得再轉modem

我都係直入屋

隔離post有話過 hkbn由華為又轉返nokia

咁我去問下先
睇下係咪另一款nokia

用66u 得400幾mb點先可以推到接近1000？

b1? wifi定lan?

wifi就唔好問，睇頂樓

N66定ac66先
Wifi要推1000m 你部腦要買隻4天線接收器

換86u + intel 9260 wireless card wifi就應該出到8xx Mbps既

求助

R7000想升級，搵R8系家AC86U好

多主力牆直接買mesh喇
平既都有velop孖裝
鍾意牙石都有ac67u 但fw有待最佳化

你modem 係廳邊個位同間房隔幾遠? 位置係點 畫張圖黎睇下
我聽台灣佬同小毒男 買ORBI40
平時ROUTER放房, 隔另一間房一幅牆同主力牆先到廳,廳就收唔到
但放Orbi衛星係廳 平時收唔到既位 主機同衛星之間connect到
咁我就放一個係廳近走廊既轉角,你有冇類似既地方?(約係小毒男屋企主機位)

無錯盡量避開主力牆 普通牆可接受
自己睇返floor plan 主機同衛星擺放 起碼無障礙間到直線

終於搵到個理想位置啦？
通常啲人失蹤左一係解決晒啲問題，一係死左

未搵呀,因為我老婆話好用係廳睇電視同Netflix, 佢阿媽幫陪月湊仔都用電話
我搵驚又搞2-3粒鐘佢地冇得用就廢事啦,反正用到就唔搵最佳地方住,等佢阿媽走左先
冇失蹤呀,係度睇但冇幫到手既地方

幫到人就好但就變左排解疑難區咁
吹下其他野都得既

咁又係，番到屋企大佬話事 最緊要滿足佢地，姐係好似滿足我老媽子要求（router無外露天線，唔要見到3，4支香，全屋都收到wifi, 唔要成座塔，要靚靚仔仔） 諗都諗左好耐 最後自己出錢算

B1
如果400幾mb 姐係岩岩理論值一半
咁姐係無得搞？
我見啲台仔裝其他framework
又轉地區
其實有無用？

我都係呀,真係多謝你,雖然我都諗左好耐,唔係話洗唔起,不過買ROUTER2千幾真係冇咩諗過
老婆都話好好,以前係廳真係完全冇用WIFI,到依家有需用係廳湊仔真係好有用

突然諗起個陣轉smartone,話夜晚8點上來拉線，之後等，一等等到12點先到之後仲要兩條友，好似新手咁，攪到零晨1:15分先試速度...最後試個陣話smartone 試網速server 壞左，用普通ofca speedtest試。最後得5-6xx mb...我話咁樣算唔算1000mb,佢話1000mb無話一定行足，唔會小過500mb就okay,我當堂，加上零晨1:30到，好那7攰。又加上算係自己公司，放左佢一馬
到過幾日裝nowtv,又要拉條光纖線入屋，今次得一條友，攪左20mins 就攪掂，我睇到眼都突，快smartone 兩條友咁多...都無聲出，裝完now就睇波無理到。 攪到覺得smartone 伏伏地

毒男巴真係付出唔少架

咁你依家都係房係主機，跟住放隻衛星係客廳？ 仲有無燈跳來跳去？
其實唔使咁客氣，我都係分享解決困擾左我好多年嘅冇問題。好野當然要分享

framework
想在快應該冇可能，上面佢哋咪答曬你囉

好野當然分享益大家

點解要追求full 1000m
都唔關router事 係你手上device收唔足

有冇得放到係走廊位？V字型擺法避過主力牆

係呀,因為我modem係房,冇得唔放
冇但我見過佢好間中著藍燈,唔知係咪connect唔好再連過
然後老婆話都有斷過,不過都好用,反正佢wifi iphone 同laptop 睇劇斷一次唔會點

請各位幫幫手
因為之前一直用DLINK 最近換左ASUS RT-AC58U
一開始都好地地
之後5G WIFI 就會不定時話密碼不正確
但我明明無改任何SETTING
要我入SETTING改個密碼就會變番正常
想問下其實係咪我SETTING 有任何問題?
利申: 當初無改任何SETTING 只係更新個FIRMWARE

hkbn線最好用ofca speedtest ，佢哋用呢個作準嘅
其實講真嗰句基本家庭500mbps 或以上以足夠
除非你有裝nas，足800mbs就緊要少少

nows我就冇用 hkbn 1000mbps係跟辣殺avsuper
不過it狗20鐘裝個盒仔有幾難，插線 tune吓有野啫

i mean 20分鐘唔出奇

Now 條友又係出面拉線，可能之前拉定左先入屋，pccw手工快好多

我用緊 sim卡 4G router netgear R7100G 今朝試用手機同個router 既速度做對比

發現手機speedtest可以去到download 100Mbps/s
但係用router 就40已經係最多

有冇辦法將個router拉返高

應該係掛

R7100G 係Cat6 LTE+ 300Mbps
電話新款旗艦已經行到Cat16 4.5G 1Gbps
所以電話快過router好正常
你想行盡4.5G 就買netgear m1

原來係咁

咁係唔係即係話我拉LAN線插既話
用返CAT6線會係最好?

如果你本身有光纖寬頻就當然最好啦 最穩定

你地家居用緊500m定1000m

就係冇光纖
睇下黎緊換m1

1000 ftth

1000mb

Velop長做特價打tplink

1....100mb

如果想刷firmware嘅話，asuswrt-merlin 會係best choice
66u b1刷完 merlin = 68u
不過主要for advanced functions 嘅 例如玩ss server之類

雖然算易刷，但若要玩mesh就唔好搞喇

Hkbn 1000m $218係咪合理

認真 netfuckgayter可能仲快

咁貴既

i know that feel bro

如果你換m1 可以留返隻r7100 駁lan 線做ap 放wifi

你地hkbn 1000m幾錢 落門市 r下

velop 萬歲

公屋撚平均$153一個月，2.5年約

velop

岩岩試隻 velop 轉行 US, 快左唔小 👍

無老點巴打架

我orbi都轉左美國地區

Smartone 1000mb $128一個月
私樓jj

In orbi , we trust

咁抵嘅
不過我嗰時貪佢有isp email先揀hkbn 唔揀smt

公司優惠

oic

岩岩手動update 左orbi firmware,好似無咩分別

理應速度唔關router事嘅

網速

lan

岩岩研究緊第一個device 係Nintendo switch , link rate係173Mbps, 第二部deice係google pixel2xl link rate 係650Mbps.第三係iphone 7plus link rate780Mbps.連同一個衛星都有唔同link rate
3個都係連5g hz.

link rate係你部devices嘅速度

所以有差異
switch 單天線最慢

長知識...唔怪得
我記得新年個陣有啲黑我憎既親戚我會有時偷偷地block左佢wifi 跟住又開又block咁樣

新po 留名
學野

我都係用緊 100Mb. HGC
$79/m. 冇投訴. 第一次寬頻月費低過年100

第一次寬頻月費低過* $100

和記好唔好用？

agger邊個搶Wi-Fi最勁就block佢啱
最驚有啲不明來歷人士用

好耐無見

不過其實我仲發現orbi guest wifi網速同普通差唔多快，當初以為guest wifi mode係網速慢啲，點知唔係
有無人知個guest wifi係咪純粹多一個wifi only

你意思係m1出條lan比r7100再分出去？
M1放wifi唔ok咩？😮
巴打你咁講既用意係加大個wifi範圍？

我冇用orbi
要幫你google 一下

兩間屋都用佢
對速度冇乜要求
用最多 bandwidth 係mytv super. 冇問題

無錯啊！m1 始終係蛋 wifi 發射既速度範圍都一定無正常router 咁快咁大

我啱啱睇到guest portal 應該係開多一個ssid俾公眾

用 Guest wifi 應該無法接入家居的網絡，齋上網

但係會唔會係r7100出返黎既wifi信號會弱返
始終巴打你講話r7100行唔足4.5G

guest network 可以就盡量唔好開啦，好易比人利用黎hack

而且整多條道畀人用，多人connect 又會拖慢速道

r7100純粹用黎做ap 放wifi
wifi 行ac1900 點都好過m1 個wifi

會唔會咁易比人hack

客人黎到先至開
應該同 home network 分隔咗
唔會咁牙煙

唔長開就ok
同一個ip 你明㗎啦

唔明

我二年前用過2004ns,真心唔錯好穩定，二年來冇斷過綫，當時以支援1000M既價錢來講相當底買，而家仲行得走得。
近排屎忽痕轉左ac86,反而有奇奇怪怪野，下次換router都會考慮返totolink

既然ip一樣長開嘅話咪驚多人入，長遠 畀人hack嘅機會都上升

好易聯想到啫

不過 in case啫 有幾多個識hack

我都係和記100 冇投訴
93mb download 98upload咁上下

講開又講 之前用86u個陣 speedtest應該得86 87mb download 90幾upload咁

係姐 安全性既野做足啲好啲
同埋客人黎我屋企通常比2.4GHz wifi 佢地用，反正屋企無野用

agger安全第一，尤其係mesh wifi信號強度相對大

你部86u有咩問題

我唸唔出奇，ac2900始終500mbps以上先發揮到佢嘅功用
connect速度100mbps可能未必 favour佢

其實我都想set guest wifi做2.4g hz ,但未試過得唔得

google過好似要分開2.4ghz同5ghz先得

利申：冇玩mesh

例如用download master時裝usb storage來bt,隻2.5harddisk裝唔到，手指雖然可以，但會好似死機咁，usb device拔出來會時setup page會load好耐，類似hang機,要按機背個on/off制reboot先正常翻，以上既野唔知你明唔明我up乜。
仲有明明裝好左download master,但下次再插手指入去又會唔見左。
我有set每晚定時reboot,試過有次朝早起床發現亮起紅燈。
上情況係以前用totolink 時未出現過的，還有些好難形容。

應該firmware 問題，我都係用asus router
刷asuswrt-merlin 之後會好咗 不過會disable咗個 aimesh
刷唔刷自己衡量

同埋冇必要唔好成日reboot reboot完啲嘢又要reload過

btw唔建議用router插hdd做drive 咁會好chur部router，長遠唔係咁好

我其實用totolink2004ns係夠用因屋企device唔多，買ac86係貪佢可用download master bt,但發現好唔穩定，我亦有反覆刷過merlin rom新舊版都有但問題依舊，雖然wifi比以前強有4XX,但同兩年以上產品比當然啦。

但我set每晚兩點幾reboot,但時個個訓晒覺又冇上網，rebbot應該更穩定先啱。

成日用router bt真係唔好制 太chur cpu同ram 又降網速又hurt router

最近買左個Netgear Orbi 黎用，速度好快，不過有兩個問題唔知點解決。

第一個就係每次由 Router 轉去 Satellite 既時候，個 wifi 都會斷，要手動連番先得。

第二就係唔知點解有時佢會自己斷開某 d device 既網絡，要我手動連番個wifi，但明明個 wifi signal 係爆哂格，寫住"極好"。

想問下呢兩個情況係咪正常?

ram長期高企，平時都用左35X,如插手指則四百以上，koolshare有人講過其實玩router有邊幾隻cpu唔可以掂，因為有bug。

我而家都係用asuswrt-merlin

咁自動閂機個時間唔好set太長 等佢有得buffer

好似冇閂機時間選擇，只有定時自動reboot，但過程時間全自動，可能我唔識

好似係有scheduled reboot

不過我未用過

我由上年10月都依家都未試過有你咁既情況...我又屋企尾房行去客廳，都未試過斷左之後接唔番
第二個情況都未試過...
Btw 最近有新firmware,試下update下再試？

（個兩個問題好明顯唔正常）

好似幾複雜要打咁多command,都係乖乖赽路由算了。

不過一般都唔建議開
“Reboot the router is because sometimes the router will appear some strange issues or unstable situations, usually change the setting will not work, and reboot the router is able to solve most of the problem. So let the router automatically reboot every day which allows the router maintain a good state.”

有問題先reboot好似好啲
“Now i did not say (sic). No really i was just wondering because i have heard a few people that do this and wondered why. Sometimes i have gone the whole time between firmwares and never rebooted the router a single time.”

好呀 我試下update先

再唔得就換左佢，mesh係方便大家,唔使下下手動咁慘

我用左ac86u個零月暫時體驗係，你話佢唔穩定又唔係，只要佢做翻路由器本身要做既野係可以滿足到你，wifi有速度保証，但如果普通用家好似我呢d咁諗住用一些額外功能就要有心理準備，唔係就點一吓就可以開心使用。

router 做vpn server/ ss server還好
始終唔好當佢係nas用好啲

ss server即係要刷koolshare的rom是嗎？穩定嗎？

我用pure merlin唔係koolshare嗰個改版
呢方面我唔太熟，不過連登有巴打整教學 你可以去睇吓

其他 linux rom 應該都可以

藍色放緊R7000(櫃內）
綠色位係最常用位置
T字型主力牆都唔知點避
沖涼果個位好多時會斷線

諗緊轉AC86U定MESH好

MESH

用緊ac86u，但係隻野間唔中會hang...
想換過隻router，首要應該係要夠穩，唔會成日hang
插線既有：電腦 x1、NAS x1、 PS4 x1
WiFi既有：電腦 x3、電話 x3

但係唔知仲有咩好選擇

已經唔多機都hang

望落以係nas拖慢左
長開好易被hack

nas好難唔長開...
宜家諗緊好唔好試下用MikroTik RB4011iGS+5HacQ2HnD-IN
睇落幾勁，有sfp+遲d可以試玩

想問吓咩情況之下hang，是否同路

無啦啦會hang，無預兆

點hang法,前面紅燈著左？

Load野load唔到，斷左上網，有時嚴重到要手動reboot先得

MESH放邊好

HKT 1000MB $498
成個post最貴(最水魚)應該都係我
非村屋但住個度好低密度屋苑
呢幾年都好D,再前幾年得8MB/30MB,一有都即upgrade
hkbn冇覆蓋,連想講價轉都冇得轉
總之傾平D都冇,之後查過住貴少少既私樓就係咁
只可以自我安慰少人用人地鋪設光纖成本貴,有冇高手講下係咪冇得搞

真係好那貴 價咁高可唔可以r下送啲野比你等心理平衡啲
巴打可以搵下hgc or icable睇下有無鋪光纖到你到？

咁樣擺得唔得
你想廁所收到既話應該咁樣擺會收到。

冇,HGC 100MB,HKBN 冇,ICABLE 200MB
裝+講電話個時好似聽講係咩野 HKT premier address
總之分地區見你唔係公屋 有錢少少私樓就一定硬食
咁當然裝係心甘情願我唔會話佢逼我斬我既,係貴姐

比我會咁放

如果可能既話 係咪可以整條長少少線lan線 搵個靚位放個R
拉落條線 埋地下牆角 搵下個好位 "6120"個度得唔得?

其實T字位個到中間一隻子機都有機會搞得掂兩間房，當然穩陣起見就3機啦

放在櫃外／換一個新櫃／用長網絡線，將 router 移位去紅點位
聽聞將地區改做美國，可以加強信號

懶得畫圖。即係移 router 去 open kitchen

所有機都上唔到網，定係只限 iPhone?

Agger.
主要問題係 router 放櫃內
我屋企人住六百實尺單位，仲要係長走廊則。
一部 R7000 放廳，射晒成間屋

尾房只收到 2.4G, 不過已夠用

之前用cheap cheap tp link 1043nd, 放綠圏位，即係第一間細房。
屋企人唔 like 支那 router, 換咗做 Netgear R7000, 放晌廳紅圈位
兩個 router 都可以射晒全間屋，唔洗用 mesh

清間屋都唔知有無四百呎
要擺3個mesh
Mesh 係好用 但咁樣推介好似太浪費金錢
建議樓主試下移個router去兩度門中間
再轉埋us 區 睇下效果如何先

係買孖裝set住先 唔店檔再補多隻未遲

Agger. Some ching quite obsessed with mesh

小弟岩岩新買netgear r6350 for自己房用
有notebook 三四部手機 同埋wired for desktop
平時都無熄router習慣
上幾個都成日用一排就壞

想問下其實訓教出街洗唔洗熄機架呢？

唔係obsess唔唔obsess，有主力牆真係有咁嘅必要

for 要用mesh嘅人

有得慳邊個唔想慳

Router我就通常唔會關機，會唔會拎番去保養問下好啲？

其實如果唔係想係特別既地方用lan線接改呢，又唔使用咁多mesh既 屋企人又唔想見到行明線入房，係某個位一定要上到網，依啲難題個個人都唔同 不過本身擺router個位都影響好大，大家可以研究下先再轉都未遲
利申，我前前後後都諗左2-3個月先轉orbi

所有機

有冇check過係咪ram full load?

長期大約70％

有冇update firmware?

Merlin最新

官方merlin定koolshare?

我唔係用86u真係唔知實況

官方merlin

Btw我已經訂左mikrotik
等到貨試試佢

mikrotik正野試下無防

咁流

咩型號呀？

rb4011igs+5hacq2hnd-in
貪佢已經有wifi modular唔洗再加ap
又有SFP+，遲啲換nas再加隻10G switch玩

用緊R7000 電腦wifi 5G得兩格，想換過個receiver（而家用緊垃圾TPLINK USB手指），買NETGEAR A6210 USB定MSI intel AC 8265 PCIE 定有其他推介

有得落pcie 卡就落卡啦 速度穩定性差好遠，卡買asus pce-ac68 有heat sink 散熱又有底座拉上台面接收

岩岩隻r7000 short左，入唔到UI冇wifi淨係做到switch，factory rest同tftp都試過救唔返，應該要換一隻
本身用緊兩隻router r7000同totolink因為r7000唔夠力穿兩間房
r7000主力放廳駁modem (lan駁 ps4/android TV/hifi)，拉lan線入房去totolink做 wifi repeater (totolink同時駁NAS)

諗緊換左隻r7000好定係換mesh?

換mesh 啦 隻totolink 可以棄埋
隻nas 建議你放返出廳駁主機 唔係會好影響效能
mesh都係orbi vs velop
我個人就比較推velop ，但你駁lan既野都唔少 一係就要駁隻switch(velop 有送)，如果唔係就rbk40

肯定係關 電腦個接收問題？
有冇用手機連 5G 都係得2格呀

我覺得 usb adapter 好d 彈性d 又容易搞
usb ac 68u 果d 都有 插座， 可以較下位

換左隻垃圾tp link先

都啱嘅
其他牌子 就算2格 都應該會順過tp拎

其實我都唔明點解老豆以前咁鐘意tp link 到最後佢換左ac68u之後就恍然大悟

平
樓下 電腦鋪 多貨
同埋以前 冇咁多devices 依賴 穩定+高速嘅wifi， 使用習慣都唔同左
依家 load 多一陣 都屌啦， 以前邊會

電話電腦同位置底下
電腦長期2格，電話一時2格一時3格

用PCIE好似麻煩d 又要搵多條線上台面
如果卡買pce-ac68 手指都係買asus usb ac68?
定netgear手指好

咁多位巴打追咗少少po想請教下：

屋企900尺內 3房 長方型 Lan線係廳

想買Orbi Micro－RBK20 好唔好

有無人係官網買過 真唔真？

主機買完一插lan線set app就用得 次機只係需要配對同電源插座 我有無理解錯？

另外見到出面啲人講Linksys點睇

velop tri band whw0302 相對於rbk20 會好啲,因為ram 同flash 都多啲，同規格就rbk40
orbi 同velop 最大分別就在於orbi 限死左主副機而velop 就無分主副機
你屋企既間格正常2隻機搞掂1主放廳 1副放中間房/走廊，試左2機唔夠先尾房加多隻

你想追求快既實係買卡，usb 個速度受限於usb既極限速度，一定唔會快過落底板
手指其實就差唔多 只要唔係支那牌子就ok

thanks!!

咁佢個Velop Dual Band Mesh Wi-Fi 點睇1200有兩個

mesh wifi 始終建議行三頻，因為一條5Ghz wifi 頻係主副機backhaul communication, dual band 因為無個條5Ghz 頻 所以用原本既頻寬做溝通會影響你既可用頻寬，變相你多機用就唔夠用，當然要睇你幾多裝置用同睇budget 做人，三頻始終2k 價位，budget 所限先建議考慮

明晒 真係唔該晒
咁我都係買orbi rbk40始終美國嘢
希望用到4 5年啦

用緊 R7000
電腦插LAN 開電腦一定會 斷一陣再連返
今日 WIFI 無左SIGNAL
係咪換得?

我新買咗隻R7800
我舊嗰隻R7000可以有咩用？
利申：新手

Yes

//電話電腦同位置底下
電腦長期2格，電話一時2格一時3格//
係 wifi 信號差，唔關 usb receiver 事

原來 WIFI 無事 有人多手禁錯個開關, 但係直插無事, 經ROUTER會斷

[請教] 屋企用廳個wifi router 部電腦無wifi卡 我用homeplug駁咗上網 本來成功 用用下網絡錯誤 我嘗試重開router失敗 /用手機連wifi則成功

router用wpa2加密連線 我嘗試轉open system係上到網
請問我應該點解決呢個問題？

返尸火返緊工 係呢個款

依個po有我張floor plan，用緊rbk23,你可以參考下，我都係anlander到買，可以放心

解答得好單眼佬巴

都要留意下你屋企主力牆位置，另外如果你買rbk40係發現有啲位網速唔理想，可以買多隻rbs20/30/40加上去。

x2 都有呢個問題
係老化, 定係我一拖十幾 唔係力? 平均一日斷兩次

速度 wifi orbi rbk40略勝
不過 firmware 就 velop好啲

到現時為止都無人po velop用後感出來 我都想知速度點。btw, velop黑色好好j 但好似美國限定

我都好想知

其實會唔會係得我一個咁傻仔做啲無謂野

唔會嘅
多謝你為巴打解難

我86U係電腦開機連線之後,電腦RUN緊 LAN線PORT位閃一閃,之後就正常
唔知係電腦問題定ROUTER問題

Linksys velop 都係美國野黎

點會，好多謝你添，好多人都因為你而買orbi
btw 我都想試velop 但我屋企無咁大

想問下有冇啲好似隻Razer Sila 咁隱藏天線 又四四方方咁design 既router?
幾鍾意佢個樣 但好驚有伏

單隻router 無天線好似得asus blue cave

上個post有隻圓碌碌既router

Portal 巴打睇睇

之前聽ching講買左個linksys velop 0303返黎, 但係擺係最頂樓嗰個node成日黃燈, 係咪擺得太遠?

係啊，你睇下可唔可以放近啲，放近樓梯位/窗邊應該會好啲

我會買兩隻 請問第二隻應該放1房定2房好

先試2，但你主router暖好放係近走廊位，因為有主力牆，會減弱信號

Velop ac 1300 dual brand

一個499

詳情

我個lan線座係正X個位 如果唔拉線 放門口位對住走廊得唔得呢

其實都應該得。

佈局好似行去鬼門關

其他房門親人企係度招手

不安

得1個lan port,要加switch

香港地大把屋企都係咁既樣pk長走廊

Thanks

velop dualband 用左幾日唔錯。以前個廳放一個 66u , 一入主人房就咩都收唔到。因為有走廊同主力牆。

而家 velop, 一個放廳，一個放主人房。基本上全屋收到晒。係廳對正 router 行到 500Mbps 左右，房就 keep 到100Mbps 以上。

兩隻夠都幾好，唔使咁麻煩

用velop個客戶呢到都唔多

入房都keep 到百幾Mbps 都真係唔錯雙頻黎講

屋企唔大
一個三天線5Ghz rouer夠晒

我一隻dualband velop換舊router咋未試買多隻放入房

夠用就

mesh 唔一定多就好，主副機太近反而會內部係咁跳訊號仲慢左，所以夠就好

去smartone好過啦,平勁多

所以一隻用住先，無走廊放廳中間夠洗

依樣真 所以我係屋企親自試過，第一間房有衛星同無衛星既分別好大無衛星得2-40mb . 有衛星就2xx-3xx

Smartone其實都正正常常，唔太差

不過velop 混合wifi,用iphone 成日落返2.4

smt衰在無isp email 其他無嘢

Isp email無唔太緊要
Hkbn 同smartone係用同一條線
但真係完全無分別？

線一樣

未用過hkbn ,之前用icable, 講起icable ,真係要分享下，屋企人用左好多年，我都無攪個上網啲野，直至前年，因為個陣icable用天線入屋再分比cable tv，modern同家居電話, 我屌佢老味，得電視睇到，上網一個月有2/3時間上唔到網，係連入moderm都有問題，整個幾次都係咁，到好地地用到，之後打風落雨有無經常斷線 迫我屋企唔使上網。 家居電話就長奇用唔到，好多親戚打嚟都成日以為冇人喺度 但好奇怪得cable tv睇到，冇病冇痛，真係超奇怪個半年簡直煉獄係咁屌佢老母 到最後轉smartone ，行光纖真係同天線無得比，就算佢無足1000mb 有5/6xx mb都已經滿足，因為我之前係直情上唔到網 嬲到爆，至於cut佢就唔講啦，都係激氣，打上台屌完一輪之後叫我上官網填form 。
終於講完。

Dual band 定tri? Dual band 連2.4 唔出奇。因為佢5g 做node傳輸

最慘係T字位同2號位無插頭
藍點 router 又無得郁向廚房

拉個拖板得唔得啊？無插頭真係有啲難搞

係呀，暫時收晒貨

我都係i雞寶苦主 廢到爆 手起刀落拆左modem棄係門市
果時仲有門市 頭也不回申請pccw

諗起都嬲，嬲自己點解可以忍左咁耐

忍咁耐 某情況係佢以前sell寬頻深入民心
雙老申請落用緊又怕煩唔想舖線（舊樓）一直都唔轉
果時層樓pccw未有500m得8m 都照轉
你話icable幾咁廢
大個左就cut佢雞寶老母

其實佢唔用天線就咩事都無，諗番起個陣咩7網都上唔到，個個月爆手機data,真係頂唔順先開佢拖同換新router

雞寶係全大廈開心share

請教一下，一個大房有24部電腦要駁上網
有2x1000mb 光纖
打算買部router 筆直under $2000
再加部24port 既switch $1000左右
要求24小時穩定同不太需要wifi勁
有無巴打可以推介一下？

小弟黎緊會升做fibre
我要買過隻router
而家係會擺入房
插隻power plug擺廳

屋企係實呎800
一條長走廊
房係要4個lan頭
買mesh好定keep返power plug

你要7x24穩定家用級滿足唔到你要求，直接去搵enterprise級啦

1000買24 port switch
加碼啦

24port邊夠24部機，最少要預一條uplink

可能佢router重有3個port出埋呢

小弟想學玩nas，有冇師可提供吓議見？

under $2000 既dual wan router 唔係冇 但冇wifi
個人建議：
cisco rv320 dual wan router
linksys 24port gigabit switch
呢到應該$3000有找 夠你買隻垃圾router 做ap 放wifi

依家普通24port gigabit switch 真係$1000已經搞掂

你講下你有咩要求先

我睇到s記ds218,但有幾個版本有d亂，功能方可以電視錄影、bt、上傳相咁啦，在price睇過吓價錢，但唔知個價錢是否已包埋兩個harddisk和ram,同埋所謂bay是否代表harddisk數量 ，raid我大概知咩
多謝師兄指教

google下先，呢啲基本

唔包Harddisk, 你要幾大size自己買

mesh 啦當然 power plug 減速減半

邊隻性價比高

Home plug唔止減半

Home plug好睇自家電線質素

得5-15mb 小左9成

同我之前用 home plug 一樣，得20mb , 轉左 mesh 就過百。

大概幾錢到？ 成套野四五千左右都可以

但係2x1000mb個條線
網上行淨係出左一條線過，話有2000mb

唔係掛,十居其九都係有2條1000mb

直上918+,依家好似好平

218+都夠啦

等219+啦

等緊，我唸要年尾

想問下有無插sim card嘅router有好推介？

一定係M1
然後再用返自己隻router係冇得輸

2000Mbps, 4000Mbps 個啲全部都係2條/4條1000Mbps 黎喎1Gbps 再上一係10Gbps 寬頻 你最好問清楚

性價比高就dual band velop 都係1k+
房個隻子機加多隻switch

剛買左218+了，總算setup好，唔知有冇方法可錄電視節自呢？

如果你有/買到既話，可以將電視手指插係NAS 再錄，不過依家電視手指絕種啦我諗（唔肯定）
或者可能要電視盒子有錄影而且有網絡功能可以經FTP 錄影先可以做到

但係佢淨係出左一條光纖線

想問吓電視手指本身有冇app支援定時錄影？

一條光纖線可以入modem 再分兩條1Gbps lan 架嘛
你間isp 無modem 比你？

電視手指正常只係收訊號，睇/錄靠你部機既software

有，即係自己插兩條lan 線駁 modem 同router?
Cat5E 線夠用嗎？

係isp 比你個modem 應該有2-4個lan 你可以跟我建議買dual-wan router 將2條lan駁router
Cat5e/Cat6 都可以
btw 好奇問 你公司無it 搞？

軍哥想問吓你如果想開vpn，但因現在router和nas都有此功能，咁是否是但關閉一邊，或有其它方法可避免衝突呢?

睇你用vpn 黎做咩，正常唔會開晒兩邊

想問吓家下買orbi mesh係咪都係黃金最抵?
格完價好似平網上買少少

無it 人啊，老闆平時都係問fd 就算

上網買可以係屋企坐定粒六等佢到。岩哂啲大忙人

格完價你睇到邊到最平就去邊到買啦！提提你去黃金買最好去3c 買

有無人試過明線自己拉入房？

師傅只可以拉係廳

但明線cat5e又好樣衰
Fibre幼咁多再買白色應該唔多覺

係未只要唔好屈90度就ok?

我昨天到黃金地庫，搵唔到正都，是否冇左？

點會呀，正都執笠黃金應該收得皮

個陣光纖入屋係客廳既另一面，但我router放好遠，行明又驚光纖太幼會斷，最後買左啲膠喉，貼牆身，放兩條光纖線（smartone+nowtv) 叫做靚仔啲同唔太明顯，當去到角位就預留空間去比條線，盡量唔好屈咁多。 其實膠喉應該岩岩好放到lan線 起碼好腌尖嘅老母都無出聲

我屋企都係明喉藏線上牆
不過太舊都老化哂 條線廢左

無錯不過3c 又唔係正都有賣 唔一定要去正都先買既

係未五金舖買？

係呀，普通五金舖都會有

唔係好熟手既 搵人做好D
舊屋咁拉 個師傅角位做得唔好 超介腳

我都唔熟手，平時都係番工叫師父做

後日去買 其實唔同型號係咪通用?
纠结緊買40定20

同埋如果買左set40唔夠用可唔可以加舊20

係可以，orbi係可以互相連接，如果買左rbk40,發現仲想加多隻衛星，可以單買rbs20/40.
當然，你都要睇下你屋企既大小，擺放位置來買邊款型號

隻rb4011終於到左

好在宜家個routeros有預設setting, 淨係set返基本野就用得
無野可以試真佢有幾正
仲有好多野要學, 一時間搞唔掂佢個同部nas個802.3ad

唔好意思

雖然見到#1 話 budget低過$600 可以鳩買
但有冇咩平價型號/牌子推介吓？

因為本身只係用開200M
Router 應該買幾好都冇咩分別
用開個垃圾TP link 開始成日斷 所以想換

如果只需要一個lan port,velop 雙頻 只係499

一個lan port又真係小左啲

加個netgear giga switch都低過$650

我係你就正正經經買隻ea6350/ac58u
起碼有多D lan port

有無得升級500m

agger
200/8 再打八折 最快得20MB/s速度 BT唔夠
要500m 先有>50MB/s 先夠bt

200m唔上唔落
500m都岩岩好雙天線device上限值 買router都好揀啲

我用緊Netgear r8500
最新原裝firmware
真係好差

1. 成日冇反應
係唔知點解部電腦上上下網會上唔到
等幾分鐘就上得番
但係之後又會上唔到
一路loop

2. 派果d ip會撞
例如我有隻Nas
自己俾咗static IP 192.168.1.5
但係隻R8500會將呢個ip派比其他野
例如係部iPhone
咁我就連唔上隻Nas
有冇搞錯

3. Web interface好慢
每press一個制都要load load load
轉language都一樣係load
Show有咩device又唔準

以上所有問題
我之前試過flash過大陸Merlin
所有野可以完美解決
不過個大陸firmware係closed source
完全信唔過

老實講Netgear真係可免則免
我都睇緊有d咩好選擇

呢隻出名有伏....

刷原生merlin

r8500災情...

新手想問 點樣可以check部電腦張網絡卡用唔用到1000mb? 上網搵返塊底板check唔check到
另外 想問cat6線係咪必要？

之前用過r7000
個firmware都幾好,唔覺有咩問題

冇原生Merlin
除咗好山寨既大陸版之後就咩都冇
唉下次都係用番asus算...

netgear 個firmware 幾好都講得出

前排買左velop 0303 送左個switch 有乜野用

咪就係lan分線器 velop 小lan port 用黎1開4

r 6900/r7000有近原生 merlin

agger

仲有幾個月先完約
到時都會考慮上500M
不過最煩都係 係咁斷線

同ac86u差唔多價錢黎講，有無其他推介？

最後買咗asus 68u
但第一日上網速到正常8xx-9xxMB
唔知做咩之後得返100MB樓下
我有一個device唔係GB頭
唔插佢就上返2xxMB
一插就跌返100樓下
我電腦jnternal去NAS又係得5xMB

我直插電腦正常
Router都認到GB頭

請問有咩問題

乜嘢係 gb 頭？

應該係gigabit

搞黎搞去都整唔好
最後我flash番好舊既firmware
暫時竟然冇問題出現
d ip正常番
個web interface仲要快咗

不過唔知會唔會auto update

睇頂樓分清楚mb同MB未
1MB = 8mb
乜柒GB頭

未聽過。係咪 rj 45 水晶頭？

netgear firmware 出名麻麻地

裝舊firmware 唔係問題 最緊要stable

七百零八百尺 三房 想買個router可以用盡100mb/s
可以分到2.4 同5gb hz 唔洗穿牆好撚勁 巴打們有咩推薦？ 畢直千零蚊都okay

姐係用緊hkbn 1000mb個案plan

諗住喺新蛋買水貨AX88U
除咗保養之外
有啲乜嘢要特別注意？

netgear firmware試到一個穩定版本真係唔好亂升
新版反而會斷線降速咁, 用緊R7800

點解一定要買佢

有啲mesh好似分唔到2.4 or 5g hz

用緊ea7500 + 網上行1000mb
成日上網睇片睇睇下都斷線
個router用左兩年左右 係咪可以換

mesh 好似大部分都group 晒一齊

有冇試過reset? reset 完都係咁就換啦

400呎屋 有邊隻建議？
Budget: $1500內

86u

我都諗緊用ac86定ac68，屋企細，應該ac68都好夠做

啱啱買左netgear r7000
真係頂唔順支那牌子tplink

Linksys EA8300 依家好似做緊優惠 $999

兩部wifi 範圍都一樣，只係cpu 同wifi 頻寬 86u 會勁啲

支那牌子得個樣家有tplink 生活添煩惱

netgear 真係唔可以亂玩 firmware 中伏指數極高

龜速

買netgear 既通常都刷merlin

merlin wifi range 差一截
同埋 wan to lan performance 都係差d
刷過好多版merlin 都要番轉頭

Netgear fw出名廢到爆

台灣佬巴

請問要唔要升級？

同意。之前係R7000上用 merlin ...依家轉返用 stock ROM ... LAN 冇乜問題。可以插HDD 黎BT 。。都冇乜理由用返merlin

另外R7000 個 WiFi 就麻麻。轉用Unifi 就穩定好多了

我屋企細，用緊ac66u b1,手機wifi都收到4百幾，夠晒用

今日都買左r7000
唔想刷黎刷去咁麻煩
就咁用原生firmware就算
尾數好似係.68
So far so good

上網見到個個版本都有人有問題
自己用得到就算了

巴打醒目無買r7000p
否則就生活添煩惱

由於好多巴打用華碩AC66b1、AC68U同AC86U，flash咗做asuswrt-merlin之後想安裝shadowsocks-libev，但唔知點做，以下係方式

首先要搵隻8GB或以上容量嘅USB手指插去asus router嘅USB port，假設冇拖多隻，去Windows 10下載ssh client，可以用portables嘅

Kitty Portable ->
Putty Portable ->

是但一個，安裝好之後，去router嘅webui login去router，去系統管理睇吓JFFS係咪作用中，ssh係咪可以連接，如圖

順手申請埋DDNS

之後用kitty/putty 輸入 192.168.1.1 ，輸入用戶名及密碼，就login咗router嘅ssh server，喺命令列輸入

entware-setup.sh

記得裝喺/tmp/mnt/sda1

詳細講解喺merlin wiki ->

安裝完成之後，reboot router，然後重新以ssh login router，輸入

wget --no-check-certificate -O install https://pastebin.com/raw/fdzT8NJp && sed -i 's/\r$//g' install && chmod +x install

完成之後，輸入

./install

等待完成，成功安裝或失敗都會有訊息提示

安裝嘅shell script會自動產生shadowsocks-libev嘅開關script - ss-init，用嚟控制shadowsocks-libev，使用方式

/jffs/scripts/ss-init [start|stop|status]

如圖

shadowsocks-libev嘅log file可以喺/mnt/sda1/entware/tmp揾到，檔案名係shadowsocks.log，如圖

shadowsocks-libev嘅設定檔案喺/mnt/sda1/entware/etc搵到，檔案名係shadowsocks.json

shadowsocks客戶端

Android -> 免費
iOS -> shadowrocket 要錢

輸入安裝完成嘅提示訊息，或睇shadowsocks.json寫返去client就得，可以用DDNS域名代替IP，呢個設置預個人使用

如果OP願意嘅話，麻煩置頂，免重複發問，如有安裝問題，可以呢喥講，我盡可能解答，如果識嘅話

理論上flash咗asuswrt-merlin嘅router，都可以安裝到shadowsocks-libev，有安裝咗entware-ng就可以

Unifi

merlin點轉繁體

右上角語言有得揀

我down咗最新version 得殘體同英文
可能我要sm用返舊版本

我都係最新version,有繁體中文，乜都冇做過

我喺 main download site單

我都係喎，會唔會係之前唔係用繁體中文冇得揀? 可能要ssh入去用nvram命令set返個locale ,但我未試過嘅，參考

需要搵返個代號，應該係HK,或者set TW

我試吓先 thx

按照佢哋嘅講法，喺唔同地區銷售嘅同一型號華碩router, 只會有當地語言同英文2種，你嘅router係咪淘佬買嘅?我嘅係港行嚟

我喺京東買 唔怪得

搭單幫朋友問
朋友住村屋又唔想要龜速上網
邊一個4g router啱埋佢
順便問邊一個plan啱佢

4G router其實好唔抵買
要插卡上網考慮下netgear m1

官網2千6

考慮者
4g router都要2千鬆

驚朋友冇能力買

不安

想問asus有出4g router 咩

有 不過唔夠快

可以比個tips，係set去台灣 - TW ，呢個係我router嘅language config

新手, 想買AC68U, 見D CHING話咩A1版, B1版, C1版係咩黎? 部機出左咁多年都KEEP住接近$1K係咪依家個版本hardware upgrade左??

4G router 買Netgear M1 好過

好似a1 b1 粒u係800mhz
C1 就1000mhz
我琴日先買左部68u 係c1黎

Netgear M1

正解

Ching咩價買?

880呀
見price好似都係呢個價到

68算，慳400蚊

66u b1 + merlin

想請教下部ASUS RTN14UHP更新完個Firmware無得俾我揀5Ghz wifi setting
依家局鳩我用2.4G
有無巴打都係用相近型號

N14UHP
不如你試下google 一下你個型號既spec 先

召喚乖乖小毒男巴打
你orbi有冇software update？
我官網睇出左2.3.0.28
但我app web gui check都話冇update

2.4G N router黎啵

想問下村屋得100M上網應該買咩router

ASUS AC68U

我部ac86u試過幾次個led燈按下去無反應，應該算係hand機狀態，要reboot先正常返，有冇人試過咁？

我用電腦update，用左1，2星期都無咩特別。
初頭都係用app睇下有無update,都係無，要download用人手update

Btw, 依個星期忙緊pt degree既fyp好想死

仲要依幾日發埋燒

Linksys EA8300，依家999好抵玩

其實村屋100mb係咪貴過公/居/私樓啲500/1000mb plan?

Ac68u都夠玩

66u b1 甚至58u 都夠

頭先試咗off都係無反應,再boot機就可以開關,連續幾次on/off都得,隔一個鐘都得,再睇多幾日

相信好多用戶都唔知會咁

加油
btw你係咪都係電腦都冇顯示update？
同埋係咪要updtae完satellite 再update router？

168一個月
岩岩搬出來住先學整上網野
平時阿哥搞

$168都唔算特別貴

我係手機app無顯示，再用電腦down firmware手動update

ok

netgear 多手 firmware 多數冇咩好下場

見到樓上推介村屋100mb上網係用AC66UB1 同AC68U
如果買有冇話買邊個好用啲？

利申：呢排屋企用TP-link成日斷，想買個好啲嘅

Ac68u好啲啦，價錢都貴啲

想問下我用緊hkbn bb500

modem直插router wifi有300mbps

經牆身接頭入房先插router就得返100mbps

但係唔係接頭接晒8蕊就理論上上到1000mbps？

啡藍線我係自己接返 唔知有無做錯

lan線都係cat5e 但牆身入面既就唔知咩cat

屋企4百零呎, 舊版ac66U 放廳
係房度用iphone 收5Ghz得兩格, 間唔中會斷
2.4Ghz 就都穩定兩格至full
想問下如果轉第二款router 會唔會有幫助
定係唔好諗用5Ghz 買隻快d 既2.4Ghz 黎用就算

66u係咪b1款？

本人使用Linksys Velop 3頻Mesh WiFi 配合1G網上行！
但Wi-Fi速度只有150MB左右！
請問有什麼方法可以解決速度問題

係咪150MB係主機定分機?
如果分機接收得弱的話,得150MB唔出奇

呢個係主機速度

呢個係分機速度呢個係分機速度

orbi app有更新都改左唔少

用咩device接收

新手發問
如果係Desktop機底板支援wifi
(Intel Wireless AC 9560 Wi-Fi 802.11a/b/g/n/ac)
用三頻mesh WiFi嘅話 速度同穩定性係咪都唔夠傳統拉LAN線插router咁好?

iPhone X Max

Linksys Velop 3頻Mesh WiFi 配合1G網上行！
主機及分機實際嘅Wi-Fi速度應該係幾多

2x2天線有500mb左近都好好

有線is 無敵

岩岩想講幾靚仔

其實都要睇下你分機同主機個位置距離。好難講。我用orbi主機有4-500mb 但啲衛星就大約2-3xxmb ，我都當收貨 因爲我知道自己屋企個啲汁9位置好難攪

拉lan線點都穩陣啲，但實際環境比唔比你拉咁長既lan 線

全職打手

我有個難題google左好耐
都唔知應該用咩keyword先搵到解決方法

講少少背景
我屋企就用netvigator 1000mb
linksys router 電腦插lan線

平時玩poe連singapore server
個ping有時會30ms 有時會200ms
咁我本身都冇乜點理佢
再連過連到低ping為止
以為係poe問題

呢排同女朋友個呀哥玩另一隻槍game(
同一間屋 同一個network 都係插lan)
insurgency sandstorm (當好似CS咁 有得睇ping)
我地雙排都係連asia server
但係就會出現以下情況
- 兩個人都30ms
- 兩個人都200ms
- 一個人30ms另一個人200ms

請問會有可能係咩問題
如果係google我應該用咩字眼

新手一問,睇完置頂,

自己本身新屋諗住買小米隻Router(廳)同個cam(房),

有冇巴打用過,有冇伏?
同埋佢好似仲有個細細舊,俾你放係房再射出黎,信號強啲咁

線嘅長度會影響速度? 而家應該係用緊10米線
準備轉BB1000 係咪用CAT6線會比較好

你冇重新拉過線 應該 最多keep 100？
你搞個制板應該冇乜用

好難會 裝得衰 裝到錯
你跟返上網 8芯 針法 都唔得就冇計了

好睇你分機位置同主機之間多唔多阻隔干擾
你試下放近啲睇下會唔會好啲，其實分機有1xxMbps 唔算太差

Linksys 邊隻router? 打機同時有冇其他裝置連緊線？另外你兩部電腦係同一個spec 同config?

要希望中間冇駁口位

你睇完置頂都仲問屌米有冇伏，你閱讀理解有問題定係你想比人屌

我拆開面板睇

全部本身淨係接左1236芯

藍/藍白接左去電話（圖度另一個socket）

啡/啡白無接 跟住我自己接返晒圖入面咁

我諗會唔會呢款hkbn個面板淨係支援100mbps

間屋係2012年入伙 我諗牆身既lan都有cat5e掛

收到 咁Orbi呢 400尺買邊款好? 最平個個就得?

係咪指牆身入面？

咁又唔使用到orbi,除非你第時想換大屋/多房。or除非你依家住個到個則好奇怪，好多地方收唔到wifi

不過佢連主router個test speed咁慢...都可能關income事....

首先 我認為唔關本身部機既spec事
因為有時佢低
有時我低

有時我地兩個都高果陣
我斷線再入
會變左係我低ping佢高ping

至於型號就linksys EA7500

唔該哂巴打先

400呎既話就普通router 都可以，唔需要mesh router
視乎你多唔多裝置用
唔多的話 Asus ac58u / Linksys ea6350 兩隻都夠用，大概$600到
多裝置用就好小小 asus ac66u / linksys ea7500 / netgear r7000

見到支那牌燥左

補充多少少
隻槍GAME玩完一ROUND會轉地圖
個PING又會「重新洗牌」

即係明明上一ROUND我係30PING
下一ROUND就變左200PING

本身如果淨係一隻GAME係咁我都覺得係GAME問題
而家發現兩隻GAME都係咁
加埋同一個NETWORK另一部機都係咁就想攪好佢

有個朋友借過Orbi AC3000 俾我玩
發覺佢5Ghz 同 2.4Ghz 冇得分 SSID
都幾煩...去到遠一D 既位置 假設真係多牆
5G 又衰減得好勁既時候
會搞到電話 2.4<>5G Channel 之間跳黎跳去
速度太減....甚至斷線
唯一解決方法係熄左 5Ghz SSID broadcast , 索性唔用 5Ghz
未熄既話得 3~5MB
即可以彈上 20MB+
但咁就搞到成個5Ghz 得物無所用..
除非不斷買衛星買到5Ghz冇死角.....

Thanks 巴打

其實係想買個好樣少少,

3 層村屋
每層200 幾尺
得100mb, netvigator

AC68U 係咪夠晒

答單一問, 想買2個cam,要掛牆,有冇巴打咁啱有分享

我都扯晒火

68u 同R7000 wifi range係咪一樣

Orbi用單支簡直係廢左佢武功 跟本就係要連衛星先做到全屋5g hz

巴打同我老母一樣諗法，最好唔好露天線

題外話，咩每層咁細既咩唔係每層7-800
68u穿唔穿到兩層石屎我都有啲懷疑

Tp link

我諗一定唔得
又有石屎鋼筋

唔係呀
會差好遠?

差好遠
b1版本同68u規格一樣
高66u舊版性能一截

好樣小小咪orbi 或者velop 單支

唔好話我orbi打手，其實orbi係幾靚仔，如果出埋黑色就真係

你咁既情況真係好難就咁知咩問題

暗黑版velop

好型呀屌

如果有暗黑orbi就不得了

唔係正宗 丁屋

其實我想買幾百數Tp-Link , 穿牆 勁個d 算

如果你買tp link，你不如將個舊錢捐左佢都無咁嬲

啱錯正片
三層一定要mesh la

3隻Linksys velop dual band 每層一隻夠晒

咁如果我想搵過個WIFI都係揀66U B1?
定都係68U會好D?
BUDGET大概千零蚊都OK

我鍾意白色啵多apple野

66u b1刷 merlin= ac68u
唔想煩就68u

我66U 都刷左MERLIN
但好似幫助都不大
咁我買多部66U B1試下先

66u b1 cpu: Broadcom BCM4708C0 1Ghz
比68u a1好 cpu: Broadcom BCM4708A0 800Ghz
而家賣嘅係68u c1: Broadcom BCM4709A0 1Ghz
而 Broadcom BCM4708C0 1Ghz = Broadcom BCM4709A0 1Ghz

我用緊無乜人用既Asus blue cave

咁就直入66U B1刷MERLIN

不過問多句先
如果86U會唔會好好多?
係COVERAGE方面既話

我試過income差不多900MB！其實買咗未夠一年！18年打過去Linksys 佢話可以安排換機！不過我之前冇換到！我睇都要打多次去cs換過部返嚟試吓！

但係我之前用apple time capsule 一隻都差不多有200MB

會唔會佢firmware有事 btw 使唔使re 咁多次

屋企一千呎多啲
買過兩款Router，去到最尾間主人屋都係收唔到。咁係咪mesh wifi好啲？budget二千，最好千幾啦
同埋點解唔見你地推介Google wifi，係咪太舊？

我唔肯定86u 3+1(隱藏）天線
會唔會比 68u 3天線好
不過86u spec一定好啲

Google wifi行雙頻，咁既價錢不如買velop dual band好過啦
一般想快就買3頻（orbi , velop tri band,etc....)
詳細可以睇我之前po過既floor plan了解下屋企個則係咪咁上下

如果層與層之間都收得唔好
mesh 係咪癈架？

冇錯！！都係長型flat，lan線位係廳

同埋有時我係房明明收滿格/差一格滿既Wifi但睇youtube 會斷/淨係得240p。咁係關邊部分事？

感謝

你之前用咩router? 其實一般2.4g hz穿牆勁，但網速就慢，都好睇你之前用咩router...我以前就一般尾房收唔到wifi

係，因為mesh係一隻隻用2.4/5g hz連繫住，如果隔太遠or個牆身好厚，連接相對無咁好，網速就都無咁好啦.
當然，有啲model就比啲屋企大/別墅既用，但相對來講就貴啲... 小弟屋企得單層，做唔到實驗 除非我問樓上樓下收唔收到我屋企orbi既wifi signal 不過放窗口邊好似會易啲連接到。

Btw 可以睇下review.不過外國別墅好多都係唔係石屎，易啲穿透。

唔該哂
我都知好難

想買隻netgear試下
又驚你買完一樣

打俾isp又淨係會推三推四唔聽人講清楚問題

唔該哂

其實我估計有幾個情況會影響到
1. 隻game server (如果2隻game 都係咁應該就唔關事)
2. isp
3. 同一個network 同一粒ip 影響
4. router 可能真係有問題(可以試reset)

當然層與層之間收唔好就廢左無用啦，所以mesh wifi 放幾層單位要放樓梯間/窗邊空曠啲位置，理論上就應該無問題

細佬我屋企4百幾尺3房,依加用梗HGC,成日打傳說無啦啦有1,2下收唔到斷線(Router已經係我身邊都咁樣)
所以諗住轉寬頻同router唔洗煩
依加諗住join網上行個1000M x2 plan咁我應該1條駁電腦 1條駁router 定係
買2部新router,2條都駁哂落router到好(屋企4部手機1部ipad同1部電腦)
同埋ac68u同86u係咪都差好遠謝解答

其實想問一樣野，玩下手機game使唔使兩條1000mb 入屋 你屋企係咪做server or 日日bt
我屋企都係1條1000mb 入屋，最小連10個device,都無斷過線，仲要簡唔中bt 不如你check下income個到modern係咪有問題? Btw你之前用咩router

其實我都諗過每層放窗口邊應該會接到大家，其實可能真係work

而且屋企唔大

擺啱router 位就夠

我屋企用梗D-Link DIR-818LW
不過其實join 2000m個plan係因為貪佢送部switch
btw我有打過上去hgc問,佢叫我係電腦同手機down apps試過講番結果佢知都話網速正常話我router問題wor,其實我都唔知.
所以2樣一齊換好似就最好

on9 寬頻佬係咪都屈9你router 問題架啦
btw 2000Mbps 你最好就一條直入電腦加一個router 放wifi

我想問switch係遊戲機個個定連router個個switch

Dlink好似同tplink一樣會load空氣.....雖然未用過，但好似聽過下...

我係個router隔離到用都間唔中斷

你個router太辣殺

xxlink backlist forever

on9一問,咁樣2000m 1條電腦同1條入router,係咪快過正係一條1000m電腦+wifi好多?

係遊戲機戈隻
dlink係之前寬頻佬介紹

應該都係,4百幾蚊都係差d架啦

係咪叫親link戈d都係唔掂

好人好者推啲咁既router

其實以前都無咁明顯有差距，到依家好似差到離晒譜

我都依加諗梗換68定係7000p好
定有無需要去到86u/7800

睇你部電腦流量大唔大姐 不過你依家有2條無謂曬就咁樣分

Linksys 唔係

幾時有推過7000p
伏嚟

Linksys linkxxx 唔係 xxlink

white list

啲寬頻佬都好鐘意叫人買垃圾tplink dlink 可能有錢收

r7000p 買返r7000 算啦
其實最平你66u b1 刷merlin 已經=68u

都係打下online game咁1日打幾個鐘
因為佢有個1000m/2000m plan都送switch,但價錢1個月差50$
所以就問下會唔會差好遠咁

sorsor
記唔起

86U 1000Mbps BT恩物

係咩,因為我見佢都係7000新款,諗住有新買新

我都係咁話,我之前從來都味聽過佢地會推下asus

老兄你覺得值唔值
如果68u做唔做到1000mbps

我未用過68U唔知道!!我以前中伏黃金介紹用支那C2300,而家86U快9條街

雖然有新買新概念無錯，但係你見個個都依然買r7000 唔買r7000p 唔係無原因r7000p 真係伏黎

明白@@咁我依個CASE買68U/86U/R7000定R7800好,而夠用又唔會曬左

86U其實真係都算係TOP MODEL無得同支那野比

68u 正常都有9xx Mbps 但過千我諗真係要86u 先得
我都見黃金係sales 係咁推c2300 聲稱係Broadcom 1.8GHz dual core cpu 係咁打飛機 比同一粒u 既86u 平$400 諗都諗到有伏啦 仲平過68u

R7000P 千萬唔好買 大伏黎

900尺房嘅死角位放咗smart tv 收唔到

用緊ASUs ac68u

用Wi-Fi extender 有冇用？
定係一定要用mesh ....

求指教，唔該晒

買多隻66u b1 行ai mesh 啦

唔好刷 merlin , 番番原廠舊d 既 firmware
包你重生
講真r7k 真係唔適入刷 merlin
wifi 範圍細成個圈

用咗成差唔多兩年先知唔好

orbi rbk20 同40 差幾遠 見價錢差唔多
rbk20細隻d屋企人易接受d

Thanks 會睇睇

HGC用緊alcatel-lucent modem

差在lan 位多少同埋20既flash 係細啲
其他就基本一樣

如果唔要咁多lan 位想細啲，linksys velop 都唔錯

華碩隻新router ax11000好似好勁
搞到我都心思思想買

如果你會換s10 咪換囉 依家得s10用到ax wifi, 如果唔係既話買返gt5300都一樣
除左個ax wifi 之外，個規格基本同gt5300一樣，無野係勁左

呢隻？ 平咁多既

廳入房條LAN線行得100mbps
想問下用mesh wifi或者homeplug都可以行到1000mbps?

velop 有兩款，一款雙頻 一款三頻，同orbi 同速度係三頻，不過你唔多流量雙頻都好夠玩。之前推介巴打買 佢裝完實測速度唔差三頻好多

mesh wifi 用wireless backhaul 連接子機最高可以去到2xx-3xx Mbps, home plug 就算啦 隨時仲慢過你條100Mbps lan

唔該晒
咁我都係搞搞條線

Homeplug 不了

最主要睇埋你屋企大細，再想要幾多lan port, 同埋行雙/三頻，價錢等等。依到啲巴打如果用mesh都係orbi / velop多 。 想知orbi rbk23啲野就可以睇番之前我放過出來既野。 velop就搵單眼巴。我地和平共處既

岩岩見到小米準備出mesh

監控mesh

Mesh雙雄

依啲野我唔清楚啦

聽日終於上1000Mb
買咗linksys 5port gigabyte switch 鋁盒都係149

1000mb 我都記得由100mb上1000mb，發現個世界唔同晒

我都想試下1000Mbps 既感覺係點 可惜屋企人覺得100Mbps 就夠唔比上

100mb/200mb
500/1000係唔同既線

大個仔啦，自己比錢

可以自己比錢我就一早比左錢唔係問題,一個月食小餐好野都已經夠比,但問題係佢地唔比入屋

同68相差幾十 ja wo

有無巴打知Velop set左一個係主機之後
係咪唔可以用返衛星機做主機？

有錢真好
你有冇10G boardband先？無禁快既bb你要禁快既router行內聯網好似有啲浪費

Velop無分主同衛星，orbi先有

Search 左ax11000 個價錢唔平

因為我原本係用隻(A)駁左modem
之後剛換左上網公司 想拎隻(B)做主放Wi-Fi
宜家隻(B)駁Lan 線後就連唔到線

呢個就梗係有啦
我依家隻router 係7年前百幾蚊既D-Link 仲未壞
1000M 電腦插lan線steam 度下載啲game 都係最快得10幾mbps
而遲早都換晒ax制式 咁不如一炮過換隻ax11000算

當你有budget買架ax11000，但佢wan port好似得2.5G...
然後當你唔care出街速度，淨係諗internal network，但10G lan card都唔平，而且仲得4個Lan port...

我上左官網睇，wan port得2.5G

玩10G不如直上enterprise grade設備，仲玩家用級唔上唔落咁

咁你試下交換用，不過要reset 晒，交換後重新set 主副

比得起錢10G 寬頻就買商用10G router 啦
買ax11000 都$5xxx 又行唔盡 浪費先真

但5千又買唔到10G router，買到都仲要買好多sfp+同10G switch

個app 無reset 唔知點搞手

係機底有reset 制篤架

不嬲呢啲野都一闊三大

Velop 個app好唔好用？

Ax router真係唔好浪費金錢去玩
無咩device收得盡水喉大 但輸入係漏斗都無補於事

好普通 就比你睇下有咩連緊線 無特別
介面非常簡單

小弟早幾日先同同事傾今年大廠出AX AP點賣比enterprise客，結論都係有禁既AP，但其他野跟唔上/太貴，你點樣叫個客比多幾倍錢去買router同switch，仲要拉過晒所有線
等下先啦，特別係架Asus得2.5G wan/lan port，internal network都未上到ax個速度，雞肋
而且家用既情況暫時又唔見得有禁既需要，如果你有隻好既router同switch跟本用唔晒d bandwidth

利申：屋企有套vmware esxi 6.7，行iscsi datastore，無論係windows vm定其他電腦電話都好順

更新左orbi firmware之後 wifi覆蓋好似大左
同一個位由~60dbm 去左50頭到50中

我間房

我都覺，以前關走廊個門，一關尾房衛星會跳一跳到橙燈再跳藍燈 依家好似無點跳

最緊要簡單易明 啲人話orbi個個app好廢，但我又唔覺

same thought!

Orbi , 啪啪啪， orbi, 啪啪啪手

synology mesh有無巴打玩

其實1000M,家中3房4-500呎到玩AC68定86好
諗左好耐:(佢地係咪真係差好遠,速度係咪差好遠@@

velop個app真係簡單易用
我啊婆都識用

理論上分別唔會去到好大。 除非你覺得8xx 同1000mb個差距已經叫大

今日終於得閒成日留係屋企
平常會閃但今日冇閃過
但隻rbs20 load嘢有電流聲有d煩

如果穩定方面呢?我唔想明明屋企有WIFI但因為係咁中斷連線,打個機都要熄WIFI打:(

想問下宜家用1000m網上行

買Netgear R7000 定Asus AC 68U好？

咁奇怪 reboot試下？ 電壓問題？

其實好小router會打打下斷線... 咁86u好似coverage大啲

世紀難題 叫其他巴打幫下你手

咁比D新意巴打啦
AC86定係R7800好

都一排啦
好似一買翻黎已經有 係靜先聽到
平時都冇乜嘢

推

Flash死左隻netgear r6700...
不停bootloop 上唔到TFTP..有冇計

我會揀ac68u

各位巴打 想問下今日放工返屋企個ac86u呢個位紅燈 即係咩意思 而家上唔到網 請求各位指教

先Reset modem 再router

我間唔中都試過，通常reboot 後就正常翻，呢隻野真係穩定性有問題，呎個價錢買到咁既品質，真係唔好再推薦其它人買

原廠 firmware 定係梅林？

岩岩reset左router一次都係咁

見好多人推薦 但真係幾好用

sorry巴打 唔係好明

用華碩的原廠固件，還是第三方？

應該係原廠件 我2000fun買 佢話行貨
我lan線都係用番佢

各位巴打 我諗應係香港寬頻問題 因為我唔用router 直接將lan線入電腦都上唔到網 約左聽日上黎睇 唔該咁多位巴打

我都著左紅燈

屋企嚟緊轉1000M 而且本身個 router好似有問題 WIFI成日斷 要轉個router 屋企大概500-600呎左右 想問下係咪 R7800 / AC86U / EA8300 嚟3個都OK啊？ BTW 個寬頻佬叫我換LINKSYS WRT32X(AC3200) 本身對ROUTER冇咩研究 想問下巴打們點樣選擇

華碩好樓喎。
同我用 tp link officiall firmware 差唔多，用大約一年就要 reset
刷咗openwrt之後都未發生過問題

好流*

我隻R7000之前都係咁，跟呢個方法整返好

巴打個網上唔到 有冇摘要

3個月都可以唔交

試下呢個，同一個方法
要拆開router直接用條usb ttl線駁電腦行tftp
重點係要先clear本身個firmware，即係link入面講既”nvram erase”

又係人為因素

要另外買多粒USB??

R7000刷咩版本好

要買果條特別的 usb 線

淘寶買條線，幾蚊
好過換router要一千幾百

wrt32x係for gaming,連去D歐美sever會降低FPS
如果巴打有打歐美game既需求,咁就緊係揀wrt32x喇
否則的話R7800 / AC86U / EA8300都好夠用

終於更換咗新Velop 但係唔記得點樣set！
我用網上行1000M

如果R7800 / AC86U / EA8300巴打你會點簡

今日整完，2.4個wifi成日斷，5GHz嗰個最多去到下載 236 （手機HTC u11）

係咪要係佢個website㩒reboot

終於完左fyp presentation依幾年好辛苦

有無多部機試？

Dhcp

好簡單,有錢揀隻貴 冇錢揀隻平
好有錢就velop/orbi
我個人黎講就ea8300,貪佢細細隻

On9我個部時得時唔得，宜家download有31mb
屋企人部Note 8可以去到96.9mb download

Btw啱啱set咗2.4 GHz嘅bandwidth係20MHz
使唔使set埋5 GHz變固定bandwidth?

5g請固定80mhz

Thank you

想請教一下，前兩日買左隻RT2600AC
駁完網上行 發現有啲網上唔到
屋入面有另一條係HKBN既，拎黎試又上到
同一部電腦/iphone 測試
情況如下:
1. 網上行 > RT2600AC > 上唔到
2. 網上行 > TPLINK ROUTER > 上到
3. HKBN > RT2600AC > 上到
4. HKBN > TPLINK ROUTER > 上到

最唔明係rt2600插hkbn 又上到個網(大陸既)
網上行插返tplink 又上到個網
就係網上行插rt2600 就上唔到
(試過重機/reset/ cmd ipconfig release)
有無巴打知道點解決?

其實應該係router 駁switch
之後由switch 駁電腦 同Velop 再分Wi-Fi

定係router 駁 Velop 再駁switch 比電腦

邊個好點？

86

唉
隻R8500都係搞唔掂
成日斷
用舊firmware會好一段時間
之後又斷過
都唔知佢幾時正常幾時罷工
真係救唔到啦

而家係咪AC86U最好?

Model->velop->switch

R7000 2.4G WIFI點樣可以set死20MHz?
淨係見到20/40MHz個SETTING

得共享果項揀咋

用得r8500 級數一係轉linksys ea9300 最抵玩 $2000內
Broadcom 1.8GHz 4核 cpu 三頻ac4000

dns server 問題？

tick左就係? 其實共享20/40MHz係咩意思

毒男巴讀咩科？cs?

用同一部電腦或者Iphone 測試
無set DNS server
唔同駁法就唔有上到同上唔到既分別
淨係Case 1 上唔到

Mech eng

點解唔將router轉做velop?

我決定聽日試下拆開佢自己換散熱膏
估唔到router都要咁做

我打錯左 唔係router 係modem出先岩
自

Netgear本身好抵死
你唔剔果項 佢會預設40mhz
所以無得揀
要剔20/40共存

我都打錯

所以係

Modem > switch 分比velop 同電腦

還是

Modem velop switch 再分電腦其他野

Model去velop (router)再去switch,switch只係分線器派唔到ip

唔該晒巴打

了解 感謝

巴打，我刷返去stock之後，發覺wifi接收都好似一般
Channel又冇同人撞到，仲可以點改善？

之前用asus rt n14uhp
早輪去黃金見到Asus Ac2900 rt Ac86u 2pack
依啲係咪好過Velop, obri?定velop依啲千幾已經夠做

大家瞓覺有無閂wifi?
我就用asus嗰個parental control嘅time schedule set咗瞓覺嗰時唔share wifi出嚟

長開直到死機

硬係覺得瞓覺閂咗會健康啲

86u 2pack 行ai mesh 效果同68u 一樣 只係快啲咁解 唔會收好左
ai mesh 係software 加工行roaming ，velop/orbi 純mesh 硬件晶片已經係mesh, 要做到真無縫連接一定純mesh好啲

有

你刷邊個版本 同埋要揀美國區

Update咗去最新個firmware
地區未試, 今晚試下改先

你唔開
你上下左右鄰居有3-40個router射緊你
唔駛咁在意

最新梗係唔掂 咪叫你刷舊d
試番下V1.0.4.30

Thx bro, 返去試下呢個先

true，不過自己嗰幾支近啲，破壞力勁啲

86u 個2.5g scan到但係係咁話incorrect
有冇ching 試過？

咁我屋企咪仲西利，個mesh router射到全屋都係

我個睡房收其他人的 wifi 好弱

冇熄wifi ....
換咗部比之前強咗嘅router有d擔心影響個腦

剛剛用2.5試咗,弱嘅地方都試埋,冇呢個問題,試吓restart...

睇緊兩隻4G router
Netgear M1同R7100LG
本身用緊R7000想做埋MESH
大約有<15部device會連
應該買邊隻好

諗住喺Newegg買AX88U
有冇啲特別野要注意？
利申：budget有$4000,但係想慳得幾多就幾多
同埋屋企人用緊S10
唔會加多少少上AX11000 due to 造型好核突 屋企人唔鍾意

只想講：唔化算
AX暫時得***支援 買嚟分分鐘用唔著

有冇R7000 setting 各位巴打

今個月join咗網上行1000mbps plan, 但速度冇提升 speed test around 200-220mbps . 淨係隔咗一幅牆同埋用近asus ac68嚟接收wifi. 到低係setting 錯定網上行嘅錯

有冇解決方法，打機用discord都lag

Wifi, 此post已完

我揾到有人1000mbps連wifi都有around 400mbps喎

client 係咩先？pcie wifi 卡起碼係intel 8260 以上行867Mbps 就得，電話旗艦機應該都有3xx Mbps既

CPU 6500 motherboard B150M-D3H 唔知pcie wifi 卡係咩sorry ching

我用HKBN 1000 用66u b1wifi都有3百尾

我有550
66u b1

早兩日買了 68U $818

LAN ~ 800Mbps
2.4GHz～ 100Mbps
5GHz～ 400Mbps

爽歪歪

明智

$818咁抵，巴打邊度買

巴打點set到5百幾? 教下我

跟足頂置 ，

400左右就合格喇

貪心嘛

刷merlin

我用梗hkbn 1000mbps
用電腦連ofca有900mbps
經左router 出5g
用IPhone Xs max test有 下650mbps 上300mbps
都係無人地外國試咁高

唔記得名，係高登

即係麥記對面樓上第一間。

實價 $868 送 $50 惠康卷

+轉 speedtest stc server
手機用唔著，除非laptop 用嚟bt

你係咪兩部router?
做ap? 如果係咁的確會扣一半速

好快 我係orbi 主router 最快都係520-540，不過星平時都過4xx ...用iphone 7plus

ASUS 個AIMESH 係咪最多連三隻?

你連咩server?

Ofca炸，唔知佢連咩

我見人地reddit d外國人用orbi/iphone Xs max去到9xx
我已經直接係廳試無哩入房

Xs天線多啲 好正常

但係都差梗人2百幾mbps
諗梗係咪個router settings 問題

係咪睇咗wifisweetspit嗰個comment
9xx mbps擺到明唔準
xs max理論值得866

wifi天線同6s-8一樣 雙天線
4g 先四天線

咁我本身用orbi app test income 網速都係得5xx幾

speedtest 揀stc wifi 快啲

sweetspots 唔準 2x2 mimo (雙天線）冇可能過866mbps嘅理論速度

5xx正常雙天線速度

我smartone 入moderm好似都唔足1000mb

今晚試下先

1000mbps正常唔足

回錯

睇呢個post d人講ja

果然係呢個post
sweetspots 9xx mbps

係同一個

係

咁樣推到9百幾好可疑

加返自己d ofca test results

ac68u 有無得set vpn 比自己部iPhone 係大陸連黎用

一連VPN就會block ip
用shadowsocks啦

【ROUTER筆記】華碩router安裝shadowsocks-libev server shell script

用緊R7000 用左2年到 發覺房尾開始收唔到 訊號愈黎愈弱 有無人都係咁？

利 每晚都會熄機 有主力牆 800呎

巴打們有個問題，因為光纖個入口拉咗係廳，搞到個router一定要放係廳度。如果我想買隻velop覆蓋哂全屋，我主機一定係廳既情況吓，應該買2 port放另一部係最遠既房定係直程買3 port放三部？

交叉咗既房就分別係客廁﹑套廁同廚房唔會放野，全屋大約1000呎左右或者依個情況我應該揀netgear定係linksys比較好？

又係同我屋企差唔多，3件裝for sure

巴打三件裝velop夠唔夠用？同埋你大約放位係點？

衛星應該放中間嘅房，靠佢射入尾房

3支裝會好啲，第2支放係第2間房，第3支放尾房
如果接收唔理想就買多一個掛牆架將第2支放係走廊

最後反正都係差少少，買左rbk43

rbk23細size dd，我家兩老易接受啲

兩老仲係以為有光纖就有wifi全權我搞

佢地覺得rbk43/53好大個 會覺得不安

Orbi 更新完信號應該真係好左
盞燈幾日冇著過

單眼巴有無時間整個velop資料比我幫你置頂

G持

最近由200mbp 升上去 1000mbp

但係用5ghz 個wifi 0 距離用iPhone 入面既Speedtest 測速 長期得350
係咪俾唔夠速我

Router 係ac68u

邊款iphone
想測試一下 極限點解唔用lan 線 device 試？

iPhone 8plus
電腦係房到 lan線拉唔到入去

Netfuckgator 真係垃鳩圾

我盡快整理下

因爲我唔熟linksys 驚誤導左其他巴打
麻煩哂單眼巴

wifi咁上下 ip8plus 同樣5GHz netvigator 但用r7000 四年前買落

Linksys

台灣巴唔好唔記得仲有orbi

我用smartone 1000mb

一般衛星都有200mb,主router就4-5百

由你寫仲熟手過我
我係牙石打手黎

MU-MIMO的觸發條件有好多，第一是要路由器和接收設備都支援MU-MIMO。例如你一家四口，每人一部手機，現時全部用Apple IPhone（蘋果的所有手機全部不支援MU-MIMO（例如，包括iPhone X）。現在換了一個MU-MIMO路由器，然後開始升級支援MU-MIMO的手機（單天線的，例如小米5）：

really?

好難成功完全觸發mu-mimo
一部唔支援就無左功能

個個都問wifi
頂樓咪有答案

thanks, 咁買返普通router算數。

wifi速度正常唔足

買orbi

依樣真 一般100mb+都好快

睇完置頂再問會好啲嚕

個陣未用orbi,用homeplug射wifi出來，睇下個result幾得人驚 而個陣第一間房接ac68u 得3x mb 依家有2xxmb差勁遠

home plug 真係 homefuck

一諗起mesh依個咁偉大既發明真係好感動 依家唔使睇片睇中間個菊花轉

其實除咗mesh仲有 類似unifi呢啲 network solution
正就正 不過貴

我反而睇到另一樣好可笑嘅嘢，就係今時今日廿一世紀仲有樓新裝修會唔全房拉Lan線

幾千呎新樓豪宅話冇Lan線入房，真係唔知好嬲定好笑

其實我見有啲socket可以放埋wifi出來，好似幾方便

點睇Tenda依個牌子

衰撚過Tp link

3, 4 舊水買俾屋企人有乜介紹
低用量, 平時會熄router

thank you

垃圾

我見PRICE好似好多LIKE

想問巴打你哋會唔會 Set 死 2.4G 或 5G 既 Hz 及 Channel。

定係 Auto 算

忘記說謝謝

請細閱置頂

明白，感謝

多打手

有無巴打用緊Orbi個VPN會出咗非primary嘅ip address?
即無內部用緊 192.168.1.x
但 iphone連返Orbi個VPN會出左係192.168.2.x

變咗我完全連唔到屋企個media server

無用vpn,幫你唔到

AC68U同AC86U效能差幾遠?

Vpn正常會分咗去第二個subnet
但應該唔會連唔到
睇下啲option有冇得揀allow連返internal network

有無人知商用router邊隻好？Linksys隻LAPAC1200C有乜意見？

睇你多唔多機用咋喎，8-10部以上咪86u

lapac1200c 係AP 黎，你係要商用AP定router? AP的話Linksys 唔錯既 好穩定，而且價錢都唔算貴
如果你係搵router 就建議cisco/ubnt

用左N56U好多年 最近用用下會WIFI同lan一齊死要重開機
7部機連WIFI+1 PC+NowTV

咁多機用你部n56u 都用到咁耐都算係咁

宜家最少都整隻ac router玩下
平平地都68u

巴打你同我一樣我都係N56U用左5,6年
諗住換R7800/AC86U

依家一般3-4人家庭都起碼有8-10部device連住wifi

Agger 係咁死機姐係要換機

個個巴打都係諗依兩款 又諗到世界末日

呢一刻我反而會鍾意用牙石
Netgear除左orbi
其他單router又唔似牙石有aimesh
擴充性彈性都少

牙石係唔差既

有冇人用過Synology RT2600ac？
見有特價，有唔錯嘅software support，有得行Dual Wan，有WPA3，vpn，半NAS function
呢部得唔得？

其實佢software 係好 有一半nas function, 個ui 仲要好靚,但呢隻係router 黎 個spec 都係普通router spec, 你覺得一隻router 行nas function 會點?而且一間NAS 廠唔係做開router 既突然去做router 會好得過router 廠?

屋企裝左網上行1000mb,買左個ac68u擺廳
但房收唔到5G，router隔離用就400幾mbps(全屋都用wifi冇用lan線)

想轉orbi rbk20一隻廳一隻房
同埋想問下rbk20同50 一個係Ac3000一個Ac2200, wifi方面會唔會有分別?

定直接加個rt ac86u?擺入房?
個modern起廳，冇拉線入房
房收5G得3-4格左右，有時見到見到5格都連唔到

5G 一隔牆差好多，買多隻 68 U 啦

rbk50 wifi係快D,係多device既情況下會明顯有分別
如果唔想浪費左隻ac68u,可以加隻ac86u行aimesh
你有budget既話,用mesh router更好,velop ac4400 or rbk20都夠晒用

Ac3000網速會快過ac2200 ,你要留意下屋企大小，一般rbk20都夠用，另外orbi maximum device都係250部，我相信一般家庭都唔會咁多

屋企6xx尺
兩隻應該夠用，但想睇下ac3000同ac2200個分別，想用盡1000mb佢

連wifi速度上呢

100MB非光纖 NETGEAR有乜選擇

100m netgear無咩好揀
100m買ac58u夠玩

Velop ac4400係講緊兩支裝（ac 2x2200)，唔係速度
要速度就orbi rbk50,暫時mesh wifi入面最快

其實1000mb都唔會足

定500幾買隻6350算

唔好咁諗
Netgear 果啲低階router 粒u 好廢
Ac58u都係6百鬆

仲有.....我無代表過技姦

R8000P 諗唔諗得過?
對比R8500會唔會係downgrade?

R8000P
有P伏左6成
R8000 fw有伏

如果就出戈個XR300大家有咩睇法!!

盡量用盡佢

咁就orbi rbk50啦

頂你...

ASUS 怕唔怕做子龍任成日見人屌

子龍任想少啲ac66u b1都好左唔少
6350真係唔抵玩嚕

thx 望多幾眼先

velop ac4400 同佢比 有咩分別?

無論係ac3000/ac2200既wifi都冇可能行足1000mb.
ac3000同ac2200分別於機同機之間既速度快左,由867 up to 1733.而user用果條band依然係867.如果1個部機用既話,理論上速度係一樣.
但現實係冇可能得一個device用,所以你多device同時間用既時侯,ac3000係比較用盡1000mb
你想盡量用足1000mb而又多device,rbk50係最好選擇,否則以同樣價錢,我個人會買rbk23/velop ac6600

Rbk50可以4個lan port,加一個usb,行ac3000
Velop ac4400 得兩個lan port,無usb ,行ac2200

linksys ea6350 咪抵玩囉 5百尾

r8000p 唔抵玩 同ea9300 一樣ac4000 同一價錢 但行雙核 同ea9300 差太遠

最後買多一隻ac68u 用aimesh
好似抵玩好多

Ai mesh 有ai mesh玩法，真mesh有真mesh玩

Aimesh甜品黎

廳擺一隻房擺一隻，起房speedtest有200mbps 算唔算正常?

200-230

好正常

正常呀，我都係差唔多，不過你留意下連接方面會唔會唔穩定。一般距離近會連接得好啲

用mesh係咪一定有小小delay問題?打機會delay

node router收唔哂，差一格

子機點都比主機差小小

如果換Ac3000會唔會有改善?依家ac68u行ac1900

房要wifi連ps4玩online

我無依方面問題

ac66u b1同ac58u 厚牆月要轉灣去到幾多尺左右得100mb上網

買咗R7800無幾耐 用Lan 線上網隔幾分鐘斷幾秒 右下角嗰度紅色交叉 正唔正常？
利申：最新firmware版本

一諗起要去代理就頭痛

個ping算正常?

你有冇用過speedtest

5ms小兒科啦

屌 隻86u好似壞左 不停reboot
按wps刷左次firmware後 192.168.1.1都入唔到

過保未？
未就去整

好過netgear個代理架喇

86u 出左兩年都未有唔係水貨都有保啦

速度上唔會差好遠 但連接穩定性純mesh 會穩定啲

壞
有冇試過 reset to factory default?

我揀唔同server之後個ping仲高

用條淘返黎既線成功翻生再flash埋ddwrt 唔該晒巴打

有冇巴打有用開NETGEAR M1 ?
想問下
唔知係唔係因為太耐冇機連返個4G
部機會有時會閃紅燈 同埋會搵唔到個WIFI
要我手動開返部機個MON先轉返藍燈同DETECT到個WIFI信號
想問下冇冇得SET做長時間開住 好似其他ROUTER咁就算冇任何機做連接都唔會自己熄左佢

最後尾買都係買左asus

點解咁嘅組合

唔行aimesh?

Reset 咗暫時冇斷過線
睇多幾日先

行五到咩58u？

66u b1 or above

如果大約$1000，不如買velop dual band(兩支裝） 價錢都係千零蚊，一支放廳，另一支放綠色位

其實我依家喺係藍色點拉條明線入房駁部desktop
跟住再用desktop 隻wifi USB 做hotspot 放wifi 出黎 但都係好慢同有時會斷
仲諗住一部r7000 可以解決問題Tim

Omg..甘咪7左
仲以為asus就得

唔該巴打
但放房個支係咪都要拉線入去插住?
如果係會唔會買隻好d嘅wifi USB 放hotspot 出黎方便d ? (本身綠色點有部插住lan 既desktop)

橫掂都拉左明線入放點解一開始唔放隻wifi router入房，電腦插lan線

即係 Software 問題

Mesh既衛星唔使用明線接駁，用2.4g hz /5 g hz 來互相接駁，你可以放隻係廳，房放多隻，因你budget有限，velop dual band 可以出兩個lan port比你房到用 如果價錢許可，可以買3頻mesh router( orbi or velop )3頻既衛星就用5g hz互相接駁，做到全屋都收到5g hz wifi
巴打可以睇依個post既第一頁有講下關於mesh wifi

屋企人用 R7000
間隔如上, router放 X,
Y 位收到 2.4G, 收唔到 5G

多謝曬巴打好詳盡好有心既解釋
會慢慢睇post 研究

如果係拉線入最近廳果間房，就搬埋隻 wifi router入果度。試下可否射晒全屋。
如果得，藍點就用一隻 wired router. 百幾蚊搞掂

方形屋：
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: AC88u / EA9300
$2000+: GT5300 / EA9500s
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

雙頻mesh wifi(平玩之選) - 範圍大但唔多機用
<$1200: Velop ac2600 - 雙機
<$1600: Velop ac3900 - 3機

三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
長形/奇怪形： (雙機mesh wifi)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

幾千尺豪宅 (3機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

終於有時間整理
台灣巴覺得如何？歡迎再整理下

試下咁，買一隻wired router 可能搞掂

Fit到爆啦，

可以呀 我新post加入
大家有野加/有意見隨時提出

手畫一個類似既模擬floor plan 會唔會好D

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

梗係唔好喇私隱野黎

感謝巴打

希望多d人推下第一頁

btw 台灣佬巴考慮下加埋lan線分別 好似啱新手睇

諗起買左條cat8線 on99

下下個post提下我

我仲用緊5e

其實無分別，係衰再我好奇心大

其實我okay,但唔識畫

Router路由器 集中討論區(12)

大家識做喇